---
title: "提高账号安全性小工具-Google身份验证器"
date: 2022-03-01T09:23:35+08:00
draft: false
slug: Googleauthenticator
categories: ["android"]
---


## 简介

当我们使用国内软件时，通常会绑定手机或者人脸作为二步验证的手段，以避免其他人使用密码直接盗号。但是我们有时并不希望绑定手机号，此时如何增强我们账号的安全性呢？一种很好的方式就是使用一次性密码。

在Google身份验证器导入账号后，软件**每30秒**都会利用内置的算法生成一个唯一的密码，同时，服务器端，也会用一样的算法生成同样的密码。**只有两个密码同时对应，才能解开账号锁。**

那么，即使黑客破解了你的账号密码，除非他同时还能拿到你的手机，否则也是不能登录的。**这样就极大的增加了安全性，也不要绑定个人信息，保护隐私。**



![](2022-05-23-12-21-33.png)

## 使用教程

### 安装使用

安装Google身份验证器后，右下角+号，我们可以通过扫码的方式添加账号（例如微软、谷歌账号等），然后就会显示密码了。注意右侧小扇形表示此一次性密码剩余有效时间，转到0密码就失效。如果已经转到只有一点点了，推荐等再次生成再输入。

>这是一款非常纯粹的工具，只有保存二步验证码一种功能。其并不需要谷歌框架的支持，所以即使在国产系统也能够很好的运行。

### 账号迁移

右上角-转移账号-导出账号。然后会生成一个超级复杂的二维码，另一台设备扫一下就行。

**请注意！一旦手机丢失/软件卸载，则此一次性密码无法恢复**，最好用一台设备做备份。或者在账号处添加其他验证方式。

### 微软身份验证

微软也有一款类似的验证工具。但此款验证工具主要的问题是导入和导出并不是很方便。如果你要换手机，就只能解除原手机的绑定。但是这个工具可以和edge联动，用于存储其他软件或者网站的密码。各有千秋吧。




## 小编吐槽

@royse

挺好用一软件。我的微软/谷歌账户都加了这个二验，非常安心！

## 附录

### Reference

1. [新手教程：谷歌身份验证器如何使用？](https://zhuanlan.zhihu.com/p/67936712)

### 反馈

如果您有好的工具软件/网站可以推荐或是有需要解决的小问题，可以[联系我们](help@1kbtool.com)。

### 版权声明

原载于 [1kbTool](https://1kbtool.com/)。转载需获得授权。